【怪獸2】《哈利波特》經典角色確定回歸 粉絲質疑：佢都未出世

《哈利波特》系列電影衍生作品兼前傳電影《怪獸與牠們的產地》（Fantastic Beasts and Where to Find Them）在2016年上映，再次帶影迷回到既神秘又熟悉的魔法世界。相隔兩年後，迎來電影續集《怪獸與葛林戴華德之罪》（Fantastic Beasts: The Crimes of Grindelwald），影迷將在下星期重新看到多個熟悉的名字，當中包括由艾迪烈柏尼（Eddie Redmayne）飾演的紐特斯卡曼德、祖狄羅（Jude Law）飾演的鄧不利多、金秀賢飾演的佛地魔的寵物蛇娜吉妮（Nagini）等。日前有外媒更確認，人稱「麥教授」的霍格華茲副校長Minerva McGonagall，將在電影中登場。可是此舉卻嚇壞不少哈利波特迷：「她根本還沒有出世！」
據外國傳媒報導，在《哈利波特》系列電影中，由英國資深女演員Maggie Smith飾演的麥教授亦將首現在《怪獸與葛林戴華德之罪》中，並由愛爾蘭女演員Fiona Glascott飾演年輕版麥教授。雖然影迷都非常期待看到麥教授的出現，並希望見到她再次與鄧不利多在霍格華茲共事的片段。可是今次問題卻出現了，今集電影時間設置在1926年，惟根據J. K. Rowling指，麥教授在1935年才出生，她根本沒有可能在《怪獸與葛林戴華德之罪》中與葛林戴華德戰鬥。
而且，當時在《哈利波特︰鳳凰會的密令》（Harry Potter and the Order of the Phoenix）中，麥教授曾被問到她在霍格華茲工作了多久，而當時她的回答是39年。鑑於《哈利波特》故事發生在90年代，這代表她在1950年開始才在霍格華茲任教。
其實當時《哈利波特》作者J. K. Rowling早在10月時接受外媒《Entertainment Weekly》亦有透露端倪，她指電影與《哈利波特》的小說一樣，已經創作完成，並指出當宣布這系列電影將有五齣作品時，一些細節總有可能需要改變，而最重要是故事原意沒有改變。她續指出這系列電影是一個絕佳的機會，可以探討原著小說沒有提及的前傳故事：「我特別想到一個角色，我認為影迷會在這部電影中遇到驚喜。」，或許此舉就是當時J. K. Rowling所說的驚喜。

年輕版麥教授將由愛爾蘭女演員Fiona Glascott飾演。（網上圖片）

在《哈利波特》系列電影中，麥教授曾指出，她已為霍格華茲工作了39年。（網上圖片）

Mc教授

麥教授真係不得了

好想屌老版

羅琳做野唔洗你教

大波

耆靈王分身

當你見到平時嚴肅高高在上嘅麥教授
年輕嘅時候係咁火辣
仲有可能同比男人騎住嚟砌

條女幾索

解釋:女人虛報年齡好出奇?

原來條蛇係金秀賢做

真嘅後生麥教授

成個歐洲貴婦咁

睇完成篇都揾唔到解釋

金秀賢

勁有貴族氣質

做到野